本访谈刊载于《Animail》Vol.49，2024年3月1日发行。

（〇设计草图：大内结菜（REALCOFFEE ENTERTAINMENT） / 〇编辑：室伏加奈子·铃木美玲 / 〇协力：前田知枝里 / 〇印刷·加工：美松堂 / 〇发行：TMS / 〇监修：名侦探柯南制作委员会）

——这是您担任剧场版《名侦探柯南》导演的第三部作品了，请讲讲您出任本作导演的缘由。

我是承蒙青山老师的亲自点将得以上任，我想我得回应他的期待，必须竭尽全力做好。同时我也感到了较大的压力。

——请分享一下您在读完本作剧本后的第一印象。

大概是“到底出现了几把日本刀呢……？”这样的感想。而且，读后既让我感到服部平次和刀的契合度非常高，也有看到围绕这把刀展开的解谜猛拍大腿豁然开朗的瞬间，我觉得大仓先生的想法十分有趣。

——听闻永冈导演您因取材而前往北海道考察，请分享一下取材期间给您留下印象的趣事。

实际上我是第一次访问北海道，所以我当时对这次取材是非常期待的。从机场出发前往目的地时，坐车奔驰在沿海公路上，这期间函馆山始终屹立在视野范围内，给我留下了深刻印象，哪怕是直到取材结束这一感想也不曾改变。如果以山为参照的话立刻就能辨明方位。并且，在函馆当地取材的时候，我深深感受到这是一座非常重视“历史”的城市。古老的建筑虽历经修缮但也大量地保存了下来，有很多美丽的历史建筑内部改造成了博物馆，让人想花时间细细参观。此外，我也得以亲眼目睹被誉为“百万美元的夜景”的美景，其美妙绝伦，激发了我的创作灵感，使我更想将它放在合适的位置，融入进电影中。

——请讲讲在本作制作中让您感到辛苦的地方。

是关于刀的知识。说出来很不好意思，我对跟日本刀相关知识的了解不过是外行的程度。为此，我最开始买了一把仿制刀，然后采访专业人士关于使用方法等知识来加深我的了解，以此入门。电影中可能会出现比各位观众想象的数量更多的日本刀。该如何辨别出那把重要的刀，为此我首先在这方面花了很多时间。而且越是研究，越是亲眼见到真品，越是感受到，日本刀虽然是作为武器而生，但它们却是奇妙地令人倾心的艺术品。这真是非常深奥。

——自《绀青之拳》后再度描绘怪盗基德，永冈导演您在刻画怪盗基德时有没有特别注意的地方呢？

应当是他作为怪盗基德登场时，他的言行举止无论对谁都是彬彬有礼，还有些装模作样这一点吧。他的绅士风度贯彻到指尖，就算只是坐在椅子上，交叉双腿，也无不体现出这个特色。但是当他一个人，也有会不经意展现出与他年龄相符的、属于黑羽快斗的表情的时候，我想这也挺好的。

——请您谈谈本作的看点，并对期待着上映的柯南粉丝们送出寄语。

我希望大家能期待本作以函馆为舞台所呈现的宝藏谜题，以及围绕该谜题的出场人物们的心思、推理、恋爱喜剧。可以的话……大家若能在电影院看第一遍的时候，和柯南他们一起推理宝藏所在之处一边观影，我便再开心不过了。

图源：群猫猫 /官网

​翻译：白阳大怪兽

​编辑：叶汪汪

​​未经允许，请勿转载。

​



本访谈刊载于《Animail》Vol.49，2024年3月1日发行。

​

——这是您担任剧场版《名侦探柯南》编剧的第四部作品了。本作对于大仓先生您而言的定位是怎样的呢？

我负责的上一部作品《万圣夜的新娘》取得了较好的成果和反响，也有一种完成使命的感觉，所以我有想要回到起点的想法。比起说这是我的第四部作品，不如说这是我全新的第一部作品。

——在本次的剧本撰写中您有没有感到辛苦、和与之相反感到有趣的（开心的）地方呢？

因为平次和基德都各自在以往的剧场版中有过精彩的表现，我特别注意不要让故事发展出现雷同。不过平次和基德各自身为侦探和怪盗，与此同时两人也有着某种相似的气质，我在写他们之间的对决时觉得很开心。

——自您第一次（在《名侦探柯南》剧场版）担任编剧的作品《唐红的恋歌》以来，这次平次&和叶的恋情再度走上舞台，还请您分享一下本作的看点所在。

我什么都不能说……总之有各种事情发生，所以还请到电影院去确认答案吧。在最后的最后，会有很不得了的事情发生。还有，小兰的助攻也很值得关注。

——大仓先生自《绀青之拳》以来第二次刻画怪盗基德，但本作中的怪盗基德给人的感觉和以往有些不同。请您谈谈大仓先生您心目中本作里的怪盗基德的形象。

我觉得平时潇洒不羁的基德，心里一定也隐藏着各种各样的思绪，因此哪怕是一点点也好，我想稍微窥探一下他的内心世界。对基德而言，柯南和警察都是敌人，但是他们之间也会有能相互理解的情况。我希望大家能够去享受基德和其他人的距离感。

——本次的舞台是北海道函馆，请您讲讲把舞台定在函馆的原因。

首先，考虑到适合平次的盛大舞台应是哪里，且适合柯南他们纵横驰骋，破解谜题的城市又是哪里。与这两个条件正相符的答案便是函馆。在写剧本之前我也去到了现场，受到了极大的震撼。

——请您对期待着本作的柯南粉丝们送出寄语。

我参与剧场版柯南已经是第四部作品了。希望大家能够享受与往常不太一样的柯南、平次和基德他们的故事。函馆，真是一个很棒的城市。

图源：群猫猫 /官网

​翻译：白阳大怪兽

​编辑：叶汪汪

​​未经允许，请勿转载。

​

​​​​

本访谈刊载于《Animail》Vol.49，2024年3月1日发行。

​

——请分享一下您在读完本作剧本后的第一印象。

我觉得这次与前作截然不同……怎么说呢，当时感觉这次的剧本的气氛变得跟过节似的。与前作的严肃感相反，本次剧本增添了一些喜剧元素。不过，有怪盗基德出场的作品，总之作画会特别艰难……所以一读完剧本，我就已经在考虑画面制作和现场的事情了（笑）。

——您（在柯南剧场版）与永冈导演是第几次合作了呢？请讲讲您对永冈导演的印象。

如果说剧场版的话这是第五部作品了。永冈小姐以演出身份第一次参与柯南的时候，我在负责制作进行。至今整整十年，我们彼此以导演和制片人的身份再度携手工作，有种奇妙的感觉。因为她了解我曾经担任制作进行的时期，所以有的事情做起来很顺手，但有的事情做起来也很棘手哦（笑）。她这位导演，从做演出的时候就有些积极意义上的顽固，说一的地方决不二。我觉得她非常有自己的坚持，会以独特的女性视角来看待事物。

——请讲讲在本作制作中让您感到辛苦的地方。

这主要是由于时长限制。作品内容非常丰富，可能剪掉了差不多一整个小节的内容？另外，就是我每年都在说的日程安排问题。

——请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

红叶吧。因为我俩同乡。

——请您谈谈本作的看点，并对期待着上映的柯南粉丝们送出寄语。

继黑衣组织之后是白衣！怪盗基德！平次跟和叶之间会有进展吗？红叶会突然插入其中吗？以函馆为舞台，各大角色的故事拉开序幕！！

每年都是如此，我们制作团队每个人都怀着“即使是小小一步，也要超越前作”的心情投入到制作的工作中去。尽管也有进展不顺的时候，但为了对此饱含期待的观众朋友们，我们每天都认真地对待我们的作品。我对我们不惜牺牲休息时间，日夜辛勤工作的团队成员们充满敬意。这部倾注了制作团队心血的作品，如果能带给大家享受般的体验，我会十分开心。

图源：群猫猫 /官网

​翻译：白阳大怪兽

​编辑：叶汪汪

​​未经允许，请勿转载。

​

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：所有作画的统一。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：空中战斗。

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：基德吧。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：我负责分镜绘制，一部分片段的分镜检查，还有作画。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：除了主角以外还有各种各样的角色出场！

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：在工作时，我注意着刻画的方式，不让哪个角色看起来像是个“讨厌的家伙”。比如说红叶，即使这是个介入了平次与和叶两人关系的角色，但并不代表她是个令人厌恶的孩子。我想要给大家看看她也有可爱的一面。即便是反派角色，我也想让大家感到他们的坏是有魅力的。

所以，我首先得积极地理解每个角色。也就是说，我喜欢的角色是“所有角色”。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：我是美术设定，负责建筑物和房间等内部的设计，以及绘制作为后期影像基础的分镜。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：因为有很多动作场景，我很开心看到您观影时能享受其中。

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：是柯南。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：美术监督。主要负责检查和修正参考板和背景。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：平次和基德会在函馆这个舞台上大展身手，我想绝对不会让大家感到无聊。

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：果然这次还是更喜欢平次！

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：美术监督。我负责美术参考板的制作和背景的管理监督。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：基德和平次的交手是一大看点！

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：怪盗基德。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：我负责拍板所有角色和道具的色彩，以此为基础，之后根据美术监督提供的时间设定（如黄昏和夜晚）的美术参考板，为每个场景制作相符的色彩调整。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：解谜的乐趣。以及，每个角色的活跃表现也十分突出。

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：基德。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：我负责摄影。工作内容是在电脑上合成多幅画面，然后添加特效。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：各式物件中隐藏着来自过去的遗产和谜题，与之相关的人物关系，炫目的动作为其调味，精致美观地装盘呈现，大概是这种感觉吧。

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：这次，还得是平次和基德。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：我负责涉及3DCG的所有指导工作。我个人也还负责制作从Ｍ20开始的OP。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：基德与各个角色之间的恩怨、相互欺骗，还有平次持刀的动作戏都非常酷炫，这些都是看点！

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：是服部平次。我很喜欢平次与和叶的互动。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：我主要负责背景、交通工具、人物等的CG建模和指导工作。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：我觉得是函馆的名胜古迹和平常的街景融入进各个场景是看点！

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：我挺喜欢纳乔那种追随者的感觉。

（译注：此处为该staff提到的名为「ナチョ」的角色，因没找到相关情报表示这个角色的身份或设定，暂将其名译为“纳乔”，并将「子分感」暂译为追随者。「子分感」有小弟弟、部下、追随者等含义，译者暂理解为该角色是偏向于忠诚可靠的伙伴的设定。）

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：我是制作担当。主要负责处理动画制作相关的各方人员提交的订单和与导演的沟通，总合各个部分的制作进行负责人，以及管理交付相关的各项事务。

（译注：制作进行：制作公司分配给每一集动画的跟进人员，负责每一集动画的预算分配、人员募集、进度管理。常常需要四处跑外勤，称得上是最辛苦的职位。制作担当：负责管理、协调各位制作进行。）

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：我个人的话大概是结尾部分吧～？

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：灰原哀。

Q：请介绍您在《百万美元的五稜星》的所担任的职务或工作内容。

A：承蒙厚爱，我担任的是制作担当。从制作进行们的总体管理，到工作人员的安排，以及日程表的管理都由我负责。

Q：请一句话讲讲《百万美元的五稜星》的看点。

A：我觉得是平时难得一见的角色们之间的关系，和以函馆为舞台，具备地方特色的推理。

Q：请说说您在这次的出场角色中喜欢哪一位。

A：怪盗基德。

图源：群猫猫 /官网

​翻译：白阳大怪兽

​编辑：叶汪汪

​​未经允许，请勿转载。

​

​​​​